其實點解身邊影相既人咁抗拒用auto mode?

每次我話多數用auto影
個個都'吓'左聲先
我就唔明有咩問題
一張相靚唔靚又唔會因爲用M mode而加分

你想focus某d位的話
用M好過auto好多喎
雖然auto方便好多

好多時Auto mode個演算法都好垃圾
用M mode想點搞都得
又唔係唔知點Tune先啱自己

識玩一定係A mode 光圈先決 配加減ev 已經影到日常9成嘅相, 除左星空同埋極限運動之外

唔想俾人知道自己冇技術囉⋯⋯

其實你明唔明點解要用M mode?

因為要控制快門、光圈同ISO去達到你想要嘅效果

如果唔想煩用光圈先決會好過Auto

但有時背景光暗差太大會偏向影張相暗啲
咁樣容易執返啲細節出嚟,
自動Mode好易影到死白事後冇得搞

除非想影咩特別效果先用M Mode
普通日常 A mode搞掂哂
而且街拍 M mode 好多時都捕捉唔到果一剎那
可能我廢

auto mode要曝光準色水準都幾講運氣
係影到相既,未必靚囉

講真我覺得P mode 好好用喎..
RX100V嘅話 影相我90%用P mode

用開A more 自己控制光圈就得 最方便

要auto，m mode，set auto iso

P*呢個mode其實都幾有趣

其實真係幾好用. 連動setting
有時用機仔真係純粹snap下，構好圖就禁制
簡單方便

難聽d講
新手先會覺m mode>p mode
如果你影左好多年都係咁覺得
你自己檢討下

應該係話新手先會care用咩mode

因為好多網站／片都教新人要get out of auto

新手唔知自己做緊乜但係就跟住擰去m mode

係，撚熟左操作之後，
通常都好少可話轉來轉去。

其實m mode都比新手可以容易些少了解快門光圈iso關係。

三四十年前唔學可能冇乜所謂，今時今日，可能真係人人都要多少識d先似樣，唔係俾人以為係與世隔絕左幾多年。

其實用auto完全無問題 手機原生app影相咪已經係auto

btw 平時snap 日頭用a mode 夜晚用s mode

用A mode多
P mode冇用過咁滯，已經唔記得咗係乜

一睇就知你唔識
Focus某啲位係用對焦點對你想focus嘅位，
之後半按快門鎖咗focus再移去你想嘅構圖。
同M or Auto無乜關係。

當然M mode你都可以慢慢調焦，但日常好少人會咁影，調得嚟被攝物已經走咗位。
手動對焦係for 特定purpose 。

好實好撚簡單
假設你去維港影夜景
你用auto 個閃光燈會彈出黎閃 但維港隔左成個海 你話個閃光燈係唔係冇用不特止 仲會影響到張相
你用M mode就有呢個問題 你仲可以用B快門玩船軌
講真 如果比我見到人影維港用flash 我會笑出黎lol

就算用P mode 你都係玩唔到M mode玩嘅野

auto, manual 都係個操控上既分別姐
有時候唔係所有野電腦都可以好準確地話比你知個EV 係幾多
同埋有時候用M mode, 果種感覺有少少似成張相係自己培育出黎咁, 感覺上好d 掛
我個人認為, 依賴太多科技只會令到自己更懶, 反而無左攝影原本既樂趣

唔同情況唔同需要
不過有啲配搭係怪

例如用auto都係想簡便但又撘部大機
咁就兩頭唔到岸

A mode 加減ev 可以做到九成o既野
其餘1 成係 m mode 加auto iso

auto mode 係叫人幫自己影相時會用

其實個討論重點係有d人覺得m mode係威d勁d
係人都知唔同mode有唔同玩法
冇人叫你fix死只用一個mode
lol

出黎靚就得啦

總有人唔相信

用AUTO好
有得做大師

憑感覺再加把口就贏哂

乜野P MODE, AV, TV, 全係廢話

咁應該冇問題嘞

呢位手足好大陣柒味lol

影快野點用 m mode

唔係影開相嘅人係咁諗
唔係黑店邊有得愈做愈旺

只要你識果方面比一般人多
錢就自然來

前特首影煙花.gif

Lol撚夠未屌你老母臭西

試過用A mode同S mode都比friend屌同笑

話唔用M mode正廢撚

m mode 可以較到自己想要嘅光暗
auto 難d

如果佢地冇任何理由解釋用M嘅好處
咁你班影相FD

用開手機影

可能覺得M mode威d掛

我就平時多數用A mode，光唔啱先再用M mode

咁都上熱門

應該咁講

你FD未必錯
不過
解釋點用 好處係咩
咁先可以將自己知道最好嘅野傳俾朋友

我諗你FD未必係屌嘅
不過講D野得佢明 冇辦法令你GET到咁囉

影數碼不妨樣樣MODE試下
搵最適合自己嘅

既然咁多高手係度
教下小弟點影小朋友最易？小朋友係公園玩走來走去 成日都影到濛查查...
用快門先決？

綁實個小朋友

係

感覺同呢班 on9仔認真討論就輸了
建議大家都係咪再推post

有啲傻鳩打死都用 M mode 懶勁 高人一等
話咩要練較setting
我心諗 一黎依家2018年你唔係影菲林你練黎做乜
二黎 你所謂練 咪又係跟住個測光較 練咩呀？練扭setting練反應？

例如我喺街周圍影
呢邊正光 行兩步可以冇光
唔通我又下下 M mode 逐樣較？
有啲傻鳩就係打死唔用 快門/光圈先決
懶個勁咁

但係樓主講到點解唔用Auto
咁我有時影相都有唔同調較
夠晒光我咪收下光圈等佢sharp啲
想要景深淺啲咪開大啲

你咁問個問題可以推展到: 做咩要買單反、點解追求高畫質
大家其實都係影過幾年相就鳩嗡嘅器材撚
散band把啦

會矇一係未對好焦一係快門太慢了
首先光圈去到大
如果成張相好似散景咁矇既就應該係對焦問題
部機自動對焦唔夠快就練下手動對焦
好果好似有鬼影咁矇既就扭快d快門
如果都重係矇既就應該係鏡頭或者cmos污糟左

知唔知 a mode有咩用？

自
光圈係應該唔夠快門先扭大
景深深d張相冇咁矇

你影主體理咁多景深做咩
又唔係要造啲咩對比或者效果

呢位巴打就識嘢
人地影雀都係釘蟲膠水

咁張相要sharp光圈細起碼對錯少少焦都唔會矇得太西利
如果連主體都影唔到咁大光圈都冇意義啦

留明

其實點解身邊打飛機既人咁抗拒用飛機杯？其實每人都有自己打飛機既方法唔通人地用腳打你又跟咩！
利申：影相用A mode

我欣賞喱個方法

成班想樣張相唔矇都唔識
仲話有上連登

含撚索尼貓有做果D你唔做 你張相已經唔會矇啦
咁都唔識

A/S mode 已經夠cover你9成用途
要駁我嘅麻煩答我逆光可以 +/- 幾多ev處理先

影一次月亮就明點解要用m mode

100個人, 99個用Auto

利申 M mode, Model先決

Auto最大問題係連ISO都無得較
好多垃圾機會幫你鳩推ISO

P Mode其實已經解決左依個問題
但光圈大細 快門速度其實係會影響到成品效果
所以如果心入面真係有想做既效果就A Mode/M Mode會好少少
其實用A Mode同M Mode都無乜分別 只係較快門定較曝光補償

新手用M mode係用嚟學運用相機，學係唔同環境影出唔同效果，唔完全等於學攝影。當你清楚知道個三角關係就會識係影唔同嘢揀唔同mode，嗰陣先係你開始學攝影嘅時候。

多謝各位

傻仔LOL

好似有d人已經開始混淆mode同a/m focus

A mode

M係特別情況下先用，例如product/event

個問題已經發展到
要快影snap 定係慢慢影一張靚相

相信唔同年代攝影大師都有唔同答案

除非要影嘅嘢好consistent 又好難測光測得準嘅先會用M mode
如果唔係真係大部份時間都係A mode
而且影相同個mode根本就冇關 唔明點解有啲人會用M mode嚟證明自己識影相

我初初影相都唔知點解死逼自己用m mode
後來先識因情況轉mode用

唔係
我只係想講唔同情況有唔同用法
唔明點解有班傻鳩打死都要用M Mode故步自封

呢個世界仲有種叫 a同 t mode

話自己只用M mode唔用其他mode 嘅就真係唔L識影相。你可以屌返佢。

曝光唔啱正確都仲可以用+-ev做到，唔洗轉M mode。

你唔係認真吓嘛？自動對焦唔夠快就練下手動對焦？
果然高手在民間。

所以我咪話M mode有特定用途。
影商品呀，月亮呀⋯⋯等等。
如果條友話自己只用M mode就真係好大問題。
問題係佢基本上唔識影相，
或者真係幾十年前啲大師級人馬，然前邊有咁多auto機。

唔通話買過部新機咩

即係你個人有咗脾氣你會點

所謂自動只係平均測光 用最大光圈達到最快快門 (99%)
確保你張相唔會鬆郁矇
手動就係因為你有d 相既光線你想影落黎
甚至某d 場照既平均測光係錯既時候
或者唔係最大光圈
或者唔係最快快門
或者唔係最大 iso

咁呢d 咪唔可以用 auto
抗拒係因為如果識影相 你知道想要影咩
你肯定會知道光圈/快門/ios 是但一樣
起馬都可以減小一個錯 既factor

唔講買新機都唔會叫人練手動對焦，我又唔信你練到快過自動。
除非太黑相機對唔到焦。

iso not ios

Lm

大把大師用光圈先決

因為用auto好多時都影得唔岩心水，如果有部半自動或高階d既機種，又有興趣學下攝影既話(而唔係單靠後期不斷執相)，建議用下其他mode....

當然，想方便用auto都冇壞，等於你買架法拉利，但永遠行50-70 km/h....冇話唔得，有d浪費姐....

鐘意光圈/快門先決

手動對焦其實唔係想像中咁難
難到大師級先練到既話就唔會咁多人玩m42蹬
真係貪佢夠矇咩

手動用zone focus 係有可能快過AF
前提係光圈縮細啲

無人話手動對焦難，你見我有講過咩？
我話你講自動對焦唔夠快就去練手動對焦係真搞笑。
手動要快過自動先係難，除非環境真係好暗或對比太低部機對唔到焦。

講真比你真係MF快過AF，準嗎？可以快但唔準。
為乜？為同部機鬥快？留啲時間構圖好過啦。

回歸原始
比起動態手動對焦
可以先預想焦點
手動fix死對焦
然後靠對腳去追或者擺位守株待兔
又或者包圍式捕捉
都會好過不停用自動或者手動對焦去追
就算追到個構圖都可能會走樣

我喺陽光充足下幾乎冇乜點set 野，fix 死快門同光圈就得。根本冇話係同任何野鬥快嘅心態。
你搵啱一套自己運用部機嘅方式就得。
並冇話用A, S, P Mode 嘅人就係傻仔，我用單反果陣都成日用A Mode 㗎啦
亦都唔係有心比較AF vs MF 嘅點點點
我純粹覺得，揸機個人對佢用嘅果套方法感覺良好咪得。
我部機莫講話自動，半自動，連測光都冇
但唔代表我咁樣就係勁人一級
到最後影完，沖完再曬出嚟，有冇人欣賞係其次，重點在於你自己有冇好好享受果一刻嘅果程

咁如果係自動對焦太雞
你會選擇繼續影矇查查既相定直情唔影
我就咩都會試下既

Fix 死一個位置然後去等待都係一種樂趣
或許會錯過咗一個果陣你想要嘅一刻
但並唔代表唔會有更好嘅一刻出現喺你面前

但之前嗰位高手係有人問影四圍跑嘅小朋友點搞，
佢走出嚟同人講自動對焦唔夠快就去練手動喎，你唔覺有咩問題咩？

你有冇玩過街拍?收光圈加手動有咩問題

咁睇佢想表達嘅係真係喪扭對焦環果種嘅手動對焦定係我講嘅果種Zone focus 啦，老實講就算係AF，Set 去AF-C 然後光圈再縮去f/8-11 就算你部機AF-C 運算能力差啲都有一定嘅容錯率嘅範圍，我一直都覺得f/8係一個有一定嘅銳利度，有一定嘅散景程度同有寬容度嘅光圈值嚟

如果佢嘅意思真係狂扭的話，咁我就真係需要期待下

棍波 對 自動波

無話邊個好邊個唔好，只係總有D人自命不凡

用auto其實冇所謂
但買得相機都係想影相點解唔試下用下其他mode
當學多樣野/當興趣

街拍咩題材多？老人坐喺小舖前睇報紙？同小朋友四圍跑你覺得點比較？

光圈係應該唔夠快門先扭大
景深深d張相冇咁矇[/quote]
唔明呢句

機係死既人係生既
部機唔得咪唯有技術答救囉
講咁耐咁你又有咩高見啊

你覺得點比較?

講真，我後生視力好果時真係MF快過準過用AF
尤其唔夠光嘅時候
不過而家唔得了，之前有病搞到而家睇嘢有重影
MF準確度好差

lm學野

第一張對唔準，第三張如果你係想對個男人手抱小孩，都係對唔準。
第一張好明顯係個女孩向你方向行緊，如果係小朋友跑又如何？
仲有，你可以睇返我一路都有提過話如果太暗自動對焦對唔到就無得講。
你想挑戰難道無人可以說三道四，但唔好講到手動快過自動，對到都未必準，正如你圖1&3。

你都識講尤其係唔夠光時，呢個都係我一直都有講到，唔夠光下自動對唔到就無辦法。

日光日白都係
不過講緊10年前.
而家就唔得了，而家AF快咗好多，頂級果啲真係講緊0.2s
MF應該無咩可能追到

咪係

咪就係囉，除非特定情況，如果人哋問影四圍跑嘅小朋友，你出嚟同人講練手動係咪有點兒那個呢？
我從申一次，我從來都無睇唔起手動對焦，做得出嚟就實有佢有用嘅時刻，
但唔係好似嗰位師兄咁貼4張相出嚟兩張都鬆就表達到佢手動快過自動。（睇真啲最尾嗰張都唔係咁清）
佢咁多張都只係揀到二分一清嘅出嚟，咁低嘅機率為乜？
為咗話比人知佢只用全手動對焦？

而加嘅科技喺光線充足，主體有一定嘅對比情況下AF 快已經係事實，再拗落去都冇用
到最後想用邊種曝光模式，邊種對焦模式都係揸機人本身嘅個人選擇
唔好影完之後又嫌三嫌四就得
可能到最後根本都唔係部機或者係方法上嘅問題，可能根本就係揸機嘅人本身唔識得對待啲作品

咁手動對焦係咪有2份1幾會中啊
如果自動對焦中既幾率低過手動係咪重堅持用自動啊
你估個個都係拎1dx d5咩
影相唔係淨係用機架，要用腦架

1中焦不過支閃唔夠力唔該你睇清楚啲
3我擺明focus緊呀伯 如果我用af一定會對咗去個細路度
言下之意光源充足一定係用af

我咪講咗特定環境手動係有用囉，
依家有人問四圍跑嘅小朋友，有人走出嚟叫人練手動，
你覺得係咪啱用手動嘅環境呢？
你話係我都吹你唔脹架，為拗而拗之嘛。

睇得好清楚，唔中焦。

講到自動對焦十張八張唔中咁
仲要講到你隻眼你隻手一扭就中焦咁
你枝鏡問題下話 走焦攞去整啦

咁閣下係影小朋友
自動對焦又唔爭氣
你又有咩高見？
繼續影失焦相？
索性唔影？
我都想學下野

呢班友為拗而拗，跟本佢手動影到張清嘅相出嚟就好似話佢快過自動對焦，
貼張相出嚟跟本証明唔到係快過自動，部機用0.2秒對到，佢用0.5秒對到，
大家都中焦嘅話，邊個知邊個快。

留名學野

燈唔夠硬同唔中焦都唔識分就收番埋啦師兄

夠sharp夠動感未呀你不如講下廣角嘅話af應該用咩setting

用auto 記低d setting
擰去m mode 較返同樣setting
D 人咪以為你係高手

如果部機先天不足，連續對焦／連拍唔夠快，影唔到跑緊既細路
咁練手動去做prefocus／trap focus都係一個辦法既

其實睇左咁多頁，大部分人都係覺得唔洗限定用死一種mode／對焦方法去影，老老實實冇咩好拗

你貼多幾張都無補於事，之前貼第一張明顯失焦。

用開A mode auto iso
有得較光圈同ev已經影到大部份想影既相,又唔洗較太耐

用AF 鏡去做MF 呢個動作其實好痛苦
你試下搵枝真嘅MF 鏡扭下你就知點解
AF 鏡由最近對焦至無限遠果個距離根本係近到難以攞到完美準焦
拗AF vs MF 等於拗緊自動波 vs 棍波
你同人講加減波等於棍波都人笑啦
呢個道理咪同用AF 鏡死要用MF 去影差不多道理，個科技存在喺你身邊又唔好好利用，又有咩意思
對焦屏又唔係裂像喎，咁咪等於自己攞苦嚟辛
我以前用AF 鏡時用MF 只限於微距時會用，其他都係AF 㗎啦

咁都有得嘈
當你AF做唔到你想要既野時, 改用MF都係一個辦法
但唔需要係到爭論MF係咪快過AF

我講咁耐都無拗死唔用手動，不過睇情況。

我都無話限死唔用手動，係有人話自動對焦唔夠快就練手動呢吓出奇。

你自己由頭到尾曲解人地意思然後再鑽牛角尖

邊忽曲解？有人問影小朋友，有人答自動對焦唔夠快就去練手動。
曲解咗咩？

都唔是me話要MF影小朋友

冇話拗死唔用手動定點
有需要時自然會用得上
但大部份AF 鏡連當時你扭到去邊個位等於邊個距離嘅準確數字都話唔到比你聽
咁用去用MF 咪仲辛苦
真正嘅手動鏡大家留意下，果到啲刻字唔係為型為復古，係真係有用㗎嘛
AF MF 都喺到拗不如大家先問番自己呢個科技係為咩而存在先啦

邊個講唔記得，又費事拉返上去搵總之有人咁講，我就咁評。
一路吹落嚟，不斷有人想講AF 係快過MF.
某啲情況係囉。好未？

手快打錯
有人想講MF快過AF先真。

用無反時因為有live view即刻睇到張相光暗, 所以用M mode都好得心應手
轉左用canon單反後 觀景窗即時睇唔到手動光圈快門效果,
d相fail左完全唔知, 有時太光有時太暗, 完全束手無策
想問熟單反既巴打點克服呢樣野

講開，唔係拗
其實雖然對焦速度而家係AF超快(頂級機，PDAF)
但AF要揀對焦點,除非你話wide mode或者eyeAF之類
MF係唔駛揀對焦點.

視力好，玩得熟
其實真係MF 有機會快啲

準確度呢，呢個好難講
AF正路係好準，尤其CDAF
但問題係AF點分割，有時AF分割唔好
部機係對得準果點，但果點唔係你想對嘅位置

極端case嘅話(攝影師操作頂級)，真係有可能MF整體會好啲

利申: 用AF

如果你對曝光三角已經有一定嘅認知的話可以嘗試一下一個叫Sunny f/16 嘅肉眼測光定律，不過真係需要時間磨練

如果仲未想學住嘅，Canon 嘅單反應該有多種唔同嘅測光模式，瞭解下各種模式嘅利弊再喺唔同情況下運用就或者可能有唔同嘅結果

認同，淨係9點AF 同61點AF 已經係唔同世界。

經驗。。的確如果由菲林機開始玩
以前啲機身測光亦好垃圾
咩光，咩iso, 咩主體，
大概要咩光圈快門組合或者+/- ev 幾多
心裡會又個大概數，未必好準但唔會離晒罩
炒得多菲林會好肉痛，之後我都係會影完寫得邊張用咩快門，咩光圈，咩+/-ev 值
沖完再對比
玩到咁上下， 你影個畫面70%係黑色
室內影 但部機測光話你知 f1.4 1/500s
你就知唔對路，自己會減下ev..

依家都可以咁練嘅，set 死個iso(ie: 800或者1600)
去多啲唔同光源嘅地方影多啲，當係練習

無錢買af鏡咪要練估焦囉

我比較建議新手先係陽光充足情況下試用M mode
始終係Sunny 16 既起源點
係陽光充足情況下再去調唔同F值, 快門
會有多d 認知
之後再去唔同光源影都未遲

佢真係以為冇人咁做
佢未見過d老坑攝影會
坑主測好光就叫同場二三十人照跟佢set
於是大家都影到好相

係獅子會見過兩次

攝影新手留名
我9成時間都用A mode同鎖800/1600iso
想問下你地通常會唔會auto iso？

同埋如果背景好遠好暗
但個人就好近既
fo人就背景黑晒
fo背景個人就爆光
呢個係咪冇可能影到一張好既相？
有冇idea可以提供下

大佬丫。。觀景窗有曝光顯示架。。。

開左閃？
快門太快背景係會暗

冇開閃呀
其實個問題係好難平衡到遠景同近景既光暗

長期 A mode

有無sample? 打格仔post上嚟睇睇

如果人同背景光差好大，如果其一曝光正常另外一個暗
係正常.
比如日頭室外好光影人像，你有想要大光圈淺景深
啲人都會加個HSS 閃補個人光，用意係將主體同背景個dynamic range收窄

所以下次見到人日光日白用閃唔好以為人哋on99

Ching 重點係 我要一個M mode 可以玩晒你地d Smode/Pmode etc
咁我仲用唔用嘅mode影做乜？ 時間多得濟 用嚟轉mode?

一定係 不過冇影番7年8年以上 你都唔好話我7

所以話你地冇經驗先唔識影
影多d相影多幾年你就會知

咁講MF都可以取代AF其實

都係Ching 識野

可以嗰位巴打用開 6D 所以先要練自動對焦啦
但係我由 D3200 中間轉過幾部機到依家a7r3幾百點對焦仲要眼對焦配埋原廠鏡仲快
就算依家部機有峰值
我都唔會話手動方便過自動囉
你當我懶啦 最近仲買埋個mount將啲手動鏡變自動對焦

可能*

好似樓上巴打所講，經驗
睇番張相既黑白分佈，白加黑減
再check埋EV果條bar，出去影多幾次就會開始熟手

理得人點睇咩
但好多時候amode未必會啱心水
可能快門速度同你想要嘅效果唔用
或者光圈太大 iso太高
通常我一係用Av 一係用快門先決

P mode/快門先決

識用一定用器材先決

model先決

手動一定快唔過自動
但我支鏡五十年歷史有乜辦法

a mode同av mode有乜唔同？

唔同叫法姐，統稱M A S 同 P
大家都係Aperture Priority

我估樓樓上講嘅a 係指auto

快門先決 Nikon:S Canon:Tv
光圈先決 Nikon:A Canon:Av

但係佢講a mode唔啱心水用Av

唔知佢啦可能佢自己其實唔識

其實睇情況啦，A Mode有時幾撞彩，試過個Friend問我借機同囡囡影相用A Mode，點知全部相都炒炒地..........

咁都有得拗

唔知係咪香港人影相先咁on9
用咩器材又要打J 用咩mode又要打J

btw呢類人多數有個共通點
就係d作品多數垃圾到仆街

一開波學影相果時覺得M mode可以控制多啲野
但過左好多年後
依家用A mode 就算

個人覺得影相最緊要係捕捉果嗰moment
一揸部機就要影到先重要

係咪唔慣渣